民航處單嘢 連建制派都話要查

到底發生咩事？

查囉，
返正唔會有咩改變

成日飛果班咪佢地囉

話啫，鉛水佢地都話要查架，最後個投票結果…

【明報專訊】民航處新空管系統全面啟用1個月以來，接連被揭發出現航機資料消失等多項問題。民航處長李天柱昨在立法會上重申，新系統難免出現磨合問題，但目前已重拾舊空管系統的節奏，有信心可應付聖誕及新年假期額外的航機升降，又稱處方已延長兩名系統承辦商人員在港時間，以檢測新系統運作。

ADVERTISING

inRead invented by Teads

「無人比我對新系統上心」

立法會經濟發展事務委員會昨討論新空管系統的運作問題，並通過由泛民及建制派議員提出全數6項無約束力動議，包括要求民航處重啟舊系統的活性備用模式（Warm Standby）至農曆新年後、若明年底前新系統未能改善至滿意水平，必須全面更換新系統等。

李天柱在會上表示新系統啟用初期，他每日都到新空管中心視察，稱「無其他人比我對這個課題更上心，更着緊」。他多次稱政府委聘的海外獨立顧問NATS已評估，新系統屬非常複雜的系統，啟用初期有可能出現磨合問題，即使處方盡了最大努力測試，新系統仍有可能出現特殊情况，需時改善及微調。

多名議員關注，新系統能否應付聖誕及新年假期高峰的航班量。李天柱表示，聖誕及新年假期共收到加開110班航機的申請，當中最高峰日子每日加開20班，佔全日航機處理量1%至2%，而假期期間每日約處理1170架次航機升降。李稱新系統已於上周六（10日）處理1189班航機，形容新系統已重拾舊空管系統的節奏，有信心可應付假期的航機升降。

譚文豪質疑7月已知問題

不過，本身是民航機師的公民黨議員譚文豪表示，民航處今年7月測試新系統時，已出現航機資料從雷達屏幕上消失的問題，當時處方要求承辦商雷神公司跟進，獲對方回覆稱，不能夠在處方全面啟用新系統前提供解決方法，質疑處方明知新系統有問題仍強行啟用。李天柱否認指控，稱處方發現新系統出問題後，一定會要求承辦商跟進。他又稱，處方亦已延長雷神公司兩名軟件及系統專家在港時間至明年1月，以檢測新系統運作。

另一公民黨議員陳淑莊則詢問民航處，目前仍有哪些國家是使用該套新空管系統。李天柱承認，目前只有迪拜及印度新德里仍在使用。

- See more at:

查條毛，班共狗到投票未又係投反對

共狗搭飛機都唔驚撞撚死？

made in usa

啲老婆仔女去晒外國